{'question': '拿破仑·波拿巴是什么人？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10299810, 'answer': '拿破仑·波拿巴是十九世纪法国伟大的军事家、政治家，法兰西第一帝国的缔造者。', 'book_id': 36300868, 'id': 168780, 'book_name': '拿破仑传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '拿破仑·波拿巴的传记《拿破仑传》是由哪个作家所写的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10299810, 'answer': '拿破仑·波拿巴的传记《拿破仑传》是由德国作家埃米尔·路德维希所写的。', 'book_id': 36300868, 'id': 168781, 'book_name': '拿破仑传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《拿破仑传》这本书的特点是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10299810, 'answer': '《拿破仑传》这本书以时间为线索、以史实为基础，通过讲述拿破仑叱咤风云的传奇一生中经历过的各次重大战役，结合对他心路成长的历程的“近距离”观察，将拿破仑的伟大魅力和历史功过真实、生动地展现了出来，不失为一部探究伟人心路历程的命运史诗，也是迄今为止最权威、最全面的拿破仑生平传记。', 'book_id': 36300868, 'id': 168782, 'book_name': '拿破仑传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10309456, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》的作者是克里斯托弗·伊舍伍德', 'book_id': 2313823, 'id': 168783, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》中的摄影师是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10309456, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》中的摄影师是威廉·布拉塞', 'book_id': 2313823, 'id': 168784, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '威廉·布拉塞在《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》中的言论是为了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10309456, 'answer': '威廉·布拉塞在《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》中说，他作为奥斯维辛见证者的言论不是为了仇恨，而是为了记忆，为了避免灾难的再次降临。', 'book_id': 2313823, 'id': 168785, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '相比之下，我们对哪一段历史的处理方式存在不足？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10309456, 'answer': '相比之下，我们对日本屠杀的处理付出的太少，缺乏思想学术上的扛鼎之作，也没有重要的文学作品与脱离情绪的纪实写作，对这段历史记忆总是口头上铭记而行为上庸俗化处理，比如一些影视剧中的过分夸张与情绪化，而最终结果是不清晰不理性甚至完全遗忘或者内心抵触。', 'book_id': 2313823, 'id': 168786, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '德国人和法国人对二战和法国大革命时期或“六月风暴”的反思如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10309456, 'answer': '德国人对二战的反思，法国人对法国大革命时期或“六月风暴”的反思，都融入到本国的学术思想传统，而限于历史条件我们对近代历史书写并未形成新的学术思想传统。', 'book_id': 2313823, 'id': 168787, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂凡尼的早餐》是哪位美国小说家的作品？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '《蒂凡尼的早餐》是杜鲁门·卡波特的作品。', 'book_id': 2183837, 'id': 168788, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂凡尼的早餐》在什么时候被拍成电影？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '《蒂凡尼的早餐》在1961年被拍成电影。', 'book_id': 2183837, 'id': 168789, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '卡波特对奥黛丽·赫本扮演《蒂凡尼的早餐》的女主角有什么看法？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '卡波特原本对奥黛丽·赫本扮演《蒂凡尼的早餐》的女主角表示抗议，认为赫本并不适合这个角色。然而，赫本用她的优雅迷人诠释了一个令人惊艳的郝莉，使得卡波特改变了看法。', 'book_id': 2183837, 'id': 168790, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本在电影《蒂凡尼的早餐》中演唱了哪首歌？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '奥黛丽·赫本在电影《蒂凡尼的早餐》中演唱了《月亮河》。', 'book_id': 2183837, 'id': 168791, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》是一本什么样的书？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》是一本关于奥黛丽·赫本的“优雅”自传，对赫本人生里的重要事件逐一做了梳理。这本书让赫本摘下了“光环”，展现了她作为一个普通女人的生活和经历。', 'book_id': 2183837, 'id': 168792, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本最初的梦想是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '奥黛丽·赫本最初的梦想是成为一名芭蕾舞演员，但因为战争的原因，她的梦想破灭了。', 'book_id': 2183837, 'id': 168793, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本与纪梵希有什么关系？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10314645, 'answer': '奥黛丽·赫本与纪梵希有半个世纪的友谊，纪梵希为赫本设计了很多经典的服装。', 'book_id': 2183837, 'id': 168794, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照的《如梦令》中描绘了怎样的场景？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10328880, 'answer': '《如梦令》描绘了李清照昨夜饮酒过量，醒后仍感困倦，询问侍女海棠花的情况，然后发现海棠花已经凋落的场景。', 'book_id': 1279925, 'id': 168795, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照的《如梦令》中，侍女对海棠花的回答是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10328880, 'answer': '侍女回答海棠依旧，但李清照知道实际上海棠花已经凋落，所以她问侍女是否知道这个事实。', 'book_id': 1279925, 'id': 168796, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照的《如梦令》中，“知否？应是绿肥红瘦。”是什么意思？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10328880, 'answer': '“知否？应是绿肥红瘦。”这句话的意思是，你知道吗？应该是绿叶繁茂而红花凋零了。这句话用简洁的语言表达了李清照对春天的感受和思考。', 'book_id': 1279925, 'id': 168797, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照的《如梦令》中，“绿肥红瘦”象征了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10328880, 'answer': '“绿肥红瘦”象征了春天草木茂盛，花朵凋零的景象。同时也暗示了时间的流逝和生命的短暂。', 'book_id': 1279925, 'id': 168798, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照在《如梦令》中表达了怎样的情感？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10328880, 'answer': '李清照在《如梦令》中表达了对春天的感慨和思考，以及对生命短暂和时间流逝的忧虑。', 'book_id': 1279925, 'id': 168799, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》的作者思路是否存在混乱？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10335232, 'answer': '是的，这本书的作者思路存在混乱，各章节之间的排列组合让人感到困惑，每一章的内容也差不多，给人一种拼凑的感觉。', 'book_id': 36038829, 'id': 168800, 'book_name': '老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》是否像大学课本上的理论硬套？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10335232, 'answer': '是的，这本书有些像大学课本上的理论硬套，让人怀疑其中的内容是否真实可信。', 'book_id': 36038829, 'id': 168801, 'book_name': '老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》的内容是否完全不需要这么厚的书来写？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10335232, 'answer': '是的，这本书的内容似乎并不需要这么厚的篇幅来写，有些内容可以精简一些。', 'book_id': 36038829, 'id': 168802, 'book_name': '老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》给人的感觉是否像听80年代大广播？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10335232, 'answer': '是的，这本书给人的感觉像是在听80年代的大广播，内容有些主旋律和基调。', 'book_id': 36038829, 'id': 168803, 'book_name': '老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》的作者还有哪些作品？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10335232, 'answer': '《老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃》的作者是XXX，他/她还有其他作品。', 'book_id': 36038829, 'id': 168804, 'book_name': '老干妈创始人陶华碧：我不坚强，就没得饭吃', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10339856, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》是一部讲述欧阳修一生的历史传记。它讲述了一个俗人如何成为圣贤的故事，包括欧阳修在逆境中的奋斗，以及他的生活琐事和思想观念。此外，它还揭示了欧阳修那个时代的历史逻辑，以及他如何通过自己的努力和智慧，为中国文化明确了三个重要原则，即正统理论、忠君思想和名节观念。同时，这本书也给所有人提供了一面镜子，让我们从欧阳修的一生中汲取启示，认识到成长是一辈子的事，需要坚持不懈的努力，同时也要始终认清自己的不成熟。', 'book_id': 36092579, 'id': 168805, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中欧阳修的故事有什么特点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10339856, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中欧阳修的故事具有多个特点。首先，它是一部草根逆袭的故事，主人公欧阳修在困境中不断努力，最终取得了巨大的成功。其次，这本书让欧阳修的形象更加鲜活，他不仅仅是一个抽象的文学家、政治家，而是一个贴近烟火的俗人。此外，通过讲述欧阳修的故事，这本书也揭示了历史的逻辑，让我们更好地理解那个时代的历史背景和文化背景。最后，这本书给所有人提供了一面镜子，让我们从欧阳修的一生中汲取启示，认识到成长是一辈子的事，需要坚持不懈的努力，同时也要始终认清自己的不成熟。', 'book_id': 36092579, 'id': 168806, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《深蓝的故事（新版）》中，作者对于故事的真实性有何看法？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10342382, 'answer': '作者认为这些故事虽然基于他的直接和间接经历，但并不代表它们一定都是真实的。虽然这些故事可能基于真实事件，但作者强调它们是故事，而非真实报道。', 'book_id': 3115897, 'id': 168807, 'book_name': '深蓝的故事（新版）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《深蓝的故事（新版）》中收录的故事主角有大量死亡和精神病收场的情况吗？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10342382, 'answer': '是的，这本书收录了19个故事，其中7个故事的主角死亡，还有3个故事的主角精神病收场。然而，作者强调这些故事可能基于真实事件，并非全部都是真实的。', 'book_id': 3115897, 'id': 168808, 'book_name': '深蓝的故事（新版）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《深蓝的故事（新版）》中，警方在某些故事中是否只能一味无奈？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10342382, 'answer': '作者认为在某些故事中，警方并非只能一味无奈。例如，在虐待和遗弃罪的案例中，警方可以提供法律建议，引导事情走向另外的方向。然而，这需要实务经验十分有限的读者进行更多的探讨。', 'book_id': 3115897, 'id': 168809, 'book_name': '深蓝的故事（新版）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《深蓝的故事（新版）》中，警察是否可以处理遗弃罪的案件？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10342382, 'answer': '是的，警察可以处理遗弃罪的案件。根据刑诉法解释第一条，人民检察院没有提起公诉，被害人有证据证明的，也可以提起自诉。因此警察完全可以管这种家事，可以让故事中的不肖儿女付出法律代价（或者至少以此为威慑）。', 'book_id': 3115897, 'id': 168810, 'book_name': '深蓝的故事（新版）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《深蓝的故事（新版）》中，精神病人是否可以随意从精神病院接回家？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10342382, 'answer': '在《深蓝的故事（新版）》中，精神病人并不可以随意从精神病院接回家。根据刑诉法规定，对于实施暴力行为、危害公共安全或者严重危害公民人身安全的精神病人，如果社会危害性达到犯罪程度，可以予以强制医疗。在强制医疗程序中，家属不能随意接回家。', 'book_id': 3115897, 'id': 168811, 'book_name': '深蓝的故事（新版）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10375622, 'answer': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书主要讲述了洛克菲勒家族的创业历程以及其慈善事业。书中强调了无私奉献是成功之道，并讲述了如何成立慈善机构去改变社会和推动人类进步。洛克菲勒家族的慈善事业涵盖了教育和医疗领域，他们资助了中国的北京协和医学院，并成立了洛克菲勒研究所，为医学研究提供了支持。', 'book_id': 4178210, 'id': 168812, 'book_name': '资本的秘密：洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书有什么特点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10375622, 'answer': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书的特点在于其写作风格较为严谨，缺乏风趣的思维。全书分为七大章，每章各有分类，主题之间的连续性不强。书中主要讲述了洛克菲勒的商业成功和慈善事业，提出了一些简单的成功道理，如重友谊、勤奋工作、讲信用等。', 'book_id': 4178210, 'id': 168813, 'book_name': '资本的秘密：洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '洛克菲勒家族的慈善事业对中国产生了哪些影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10375622, 'answer': '洛克菲勒家族的慈善事业对中国产生了深远的影响。他们创立了洛克菲勒基金会，并捐助了中国第一家全美资创建与管理的医学院-北京协和医学院。此外，洛克菲勒研究所也资助了北美的医学研究，包括根除十二指肠寄生虫和黄热病等。', 'book_id': 4178210, 'id': 168814, 'book_name': '资本的秘密：洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书对于现代人有什么启示？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10375622, 'answer': '《窥见上帝秘密的人-洛克菲勒自传》这本书对于现代人来说，可以启示人们要重视慈善事业，将财富用于改变人类世界。同时，书中也强调了企业家的使命感，要为人类的发展带来更多的转机与创新。', 'book_id': 4178210, 'id': 168815, 'book_name': '资本的秘密：洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《李清照词传》这本书主要讲述了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10388562, 'answer': '《李清照词传》这本书讲述了李清照的一生，以她的为线索，按照词的变化来讲述她的一生，讲述她每个次时不同的心境。', 'book_id': 1279925, 'id': 168816, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照的一生如何形容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10388562, 'answer': '李清照的一生可以说是“半世烟雨，半世落花”。她从纯真少女到历经沧桑，经历了许多失望、伤心和寂寞。然而，李清照是位超前的女子，她敢于追求幸福，不惧世俗，与小人撕破脸皮，不怕他人的误解与评价。', 'book_id': 1279925, 'id': 168817, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照有哪些性格特点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10388562, 'answer': '李清照是一位勇敢、独立、有追求的女性。她敢于为了幸福而不惧世俗，敢于为了丈夫的心血，自己的心血不做古代封建女子，不与小人同流合污。', 'book_id': 1279925, 'id': 168818, 'book_name': '李清照词传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书主要讲了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10412747, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》主要讲述了蒂姆·库克在乔布斯去世后接手苹果公司，他面临的压力和挑战，以及他如何通过抓住问题关键、专注于供应链管理和建立苹果代工战略等个人特质，成功完成了过渡，带领苹果走向了新的高峰。书中还强调了库克在内部管理、重塑形象、开拓新市场和引入新价值观等方面的举措，以及他与乔布斯的差异和相似之处。', 'book_id': 36059578, 'id': 168819, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克在接手苹果公司后做了哪些重要的决策？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10412747, 'answer': '蒂姆·库克在接手苹果公司后，采取了以下重要的决策：首先，他通过整顿调整稳定内部，包括让一些高管离开，提高了威信并加强了内部团结。其次，他扬长避短重塑形象，借助发展拳头产品、系统运营、公益慈善和员工福利来重振市场形象及改善企业形象。此外，他还带领苹果开创新产品Apple Watch，开拓中国新市场，并引入安全、环保、社会责任的新价值观。', 'book_id': 36059578, 'id': 168820, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克和乔布斯在领导风格上有何不同？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10412747, 'answer': '蒂姆·库克和乔布斯在领导风格上存在明显的差异。乔布斯更像一个创业者，追求创新和突破，而蒂姆·库克则更像一个守业者，注重稳定和持续发展。蒂姆·库克在接手苹果后，采取了一系列措施来保持公司的稳定和持续增长，包括调整内部管理、重塑品牌形象、开拓新市场等。', 'book_id': 36059578, 'id': 168821, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克是如何成功接班并执掌苹果公司的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10412747, 'answer': '蒂姆·库克成功接班并执掌苹果公司的原因在于他的个人特质和采取的一系列措施。首先，他善于抓住问题关键，专注于供应链管理和建立苹果代工战略，这些特质是乔布斯认为当前最适合苹果发展的CEO。其次，他通过整顿调整稳定内部，提高了威信并加强了内部团结。此外，他还扬长避短重塑形象，借助发展拳头产品、系统运营、公益慈善和员工福利来重振市场形象及改善企业形象。', 'book_id': 36059578, 'id': 168822, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁最有名的一句诗是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁最有名的诗是“百无一用是书生”。这句话既是他的自嘲，也像是他整个人生的写照。', 'book_id': 25837444, 'id': 168823, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁与哪位著名文人相似？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁与纳兰容若相似，两人都生于盛世，才华横溢，满怀壮志，但英年早逝。', 'book_id': 25837444, 'id': 168824, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗《少年游》中，他如何描述自己的壮志？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '在《少年游》中，黄景仁写道“男儿作健向沙场，自爱登台不望乡。”他描述自己年轻时的壮志，热爱登台，不望乡。', 'book_id': 25837444, 'id': 168825, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗《来日茫茫如愁如海》中，他表达了怎样的情感？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '在《来日茫茫如愁如海》中，黄景仁表达了面对无奈现实的茫然惆怅和心酸自责。', 'book_id': 25837444, 'id': 168826, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的哪句诗被誉为“泣血言语”？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁的“十有九人堪白眼，百无一用是书生”这句诗被誉为“泣血言语”。', 'book_id': 25837444, 'id': 168827, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗在生前有何反响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁的诗在生前有一些小名气，但并没有引起大众的广泛关注。', 'book_id': 25837444, 'id': 168828, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗在逝世后有何反响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁的诗在逝世后并没有引起广泛的关注和追捧。相反，他的诗作在后来的文学研究中逐渐被重视和推崇。', 'book_id': 25837444, 'id': 168829, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}
{'question': '黄景仁的诗与哪位著名文人的作品风格相似？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁的诗与纳兰容若的作品风格相似，都充满了深情和忧愁。', 'book_id': 25837444, 'id': 168830, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗《少年游》是在他多少岁时写下的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁的《少年游》是在他十八岁时写下的，那时他正意气风发，获得县试头名不过两年。', 'book_id': 25837444, 'id': 168831, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁的诗《少年游》中，他描述自己有何壮志？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '在《少年游》中，黄景仁描述自己希望投身战场，充满豪情壮志。', 'book_id': 25837444, 'id': 168832, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁在什么情况下写下了“十有九人堪白眼，百无一用是书生”这句诗？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁在面对无奈的现实，感到心酸自责和茫然惆怅的情况下写下了“十有九人堪白眼，百无一用是书生”这句诗。', 'book_id': 25837444, 'id': 168833, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '黄景仁是如何描述自己家人的期望的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10420869, 'answer': '黄景仁在诗中描述家人对他的期望很高，寄托了全家人的希望和生活的重担。', 'book_id': 25837444, 'id': 168834, 'book_name': '聊将锦瑟记流年：黄仲则诗传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《贝多芬百年祭》的简介是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '《贝多芬百年祭》的简介在今天的研究格局下，历史已经不仅仅是一个简单的逝去的过往，从不同的视角进行观察，在不同时空的映照下，历史往往会呈现出不一样的面貌。', 'book_id': 5277725, 'id': 168835, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《新文化运动百年祭》是“论衡”丛书的第一本吗？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '是的，《新文化运动百年祭》是“论衡”丛书的第一本，在五四运动百年之际出版。', 'book_id': 5277725, 'id': 168836, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '什么是新文化运动？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '新文化运动是一次提倡“新文化”、反对“旧文化”的思想文化革新运动，极大地促进了思想解放和社会进步。', 'book_id': 5277725, 'id': 168837, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '新文化运动全盘反传统的倾向来源于什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '新文化运动全盘反传统的倾向来源于旧有知识体系无法容纳西学，所产生的文化上的心理紧张。', 'book_id': 5277725, 'id': 168838, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '新文化运动成功了吗？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '从文化的整体上看，新文化运动是成功的，我们至今都受其遗泽。', 'book_id': 5277725, 'id': 168839, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '被新文化运动打倒的“旧”文化是否有价值？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10430196, 'answer': '被新文化运动打倒的“旧”文化并不意味着毫无价值。事实上，一些代表人物如章太炎、梁启超、唐文治、马一浮等人在试图“对古今中西不同学术加以融会变化”，重新提倡传统的“道德”，这已经开启了后来新儒学乃至今天许多接续传统的声音的方向，展示了“旧”文化内在的生命力。', 'book_id': 5277725, 'id': 168840, 'book_name': '贝多芬百年祭', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中欧阳修是如何定义中国文化的三个基本原则的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中，欧阳修为中国文化创造性地明确了三个原则，那就是：正统理论、忠君思想、名节观念。', 'book_id': 36092579, 'id': 168841, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，正统理论是指什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，正统理论是指当皇帝的，是否符合那个一以贯之的历史标准。', 'book_id': 36092579, 'id': 168842, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到的忠君思想具体是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到的忠君思想是指当臣子的，是否彻底的，无保留地忠于皇帝。', 'book_id': 36092579, 'id': 168843, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，名节观念是指什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，名节观念是指每一个普通人，是否按照严格的道德标准度过一生。', 'book_id': 36092579, 'id': 168844, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么说欧阳修是思想转型的始作俑者？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，欧阳修被认为是中国文化思想转型的始作俑者，因为他为中国文化明确了正统理论、忠君思想、名节观念这三个基本原则。', 'book_id': 36092579, 'id': 168845, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中如何描述了宋代的儒家思想转型？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，宋代的儒家思想转型被描述为一个共识，即正统理论、忠君思想、名节观念。这些原则是儒家思想演化到宋代时期的产物，而欧阳修则是系统地、准确地、持之以恒地将其表达出来的人。', 'book_id': 36092579, 'id': 168846, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，普通人、士大夫、大臣和君主分别受到哪些约束？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，普通人被私德约束，士大夫被名节约束，大臣被忠君思想约束，君主被正统约束。', 'book_id': 36092579, 'id': 168847, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，如何描述了这套约束体系对上层士大夫的影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，这套约束体系为上层士大夫确立了一套环环相扣的行为准则。道德不再是私德，而是与一个更大、更宏观、更超越时空的价值联系起来。', 'book_id': 36092579, 'id': 168848, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '举例说明在《欧阳修传：世俗的圣贤》中如何体现了欧阳修的行为准则？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10437433, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，举例北宋年间著名的将军狄青，虽然皇帝把他提拔为武装部队最高指挥官，但欧阳修不干，三天两头给皇帝打报告，赶狄青下台。这体现了欧阳修的行为准则。', 'book_id': 36092579, 'id': 168849, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10454690, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》主要讲述了欧阳修的生平事迹，包括他与宋仁宗皇帝的共事经历，他的政治品格和官场生涯，以及他如何为中国文化创造性地明确了三个原则，即正统理论、忠君思想、名节观念。这些原则对中国文化产生了深远影响，使欧阳修成为了一代文宗和被曾国藩列为“千古三十二圣哲”之一的人物。', 'book_id': 36092579, 'id': 168850, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '欧阳修如何被确立为儒家思想的代表人物？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10454690, 'answer': '欧阳修被确立为儒家思想的代表人物，是因为他在宋代这一时期系统地、准确地、持之以恒地表达了正统理论、忠君思想、名节观念这些儒家思想的核心原则。这些原则被广泛接受并影响了宋代及以后的中国社会，使欧阳修成为儒家思想的代表人物之一。', 'book_id': 36092579, 'id': 168851, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '欧阳修确立的三个原则对中国文化有何影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10454690, 'answer': '欧阳修确立的正统理论、忠君思想、名节观念这三个原则对中国文化产生了深远影响。这些原则明确了皇帝、臣子和普通人的道德标准和行为准则，为中国的社会稳定和道德建设提供了基础。同时，这些原则也塑造了中国文化的价值观和道德标准，影响了中国历史的进程。', 'book_id': 36092579, 'id': 168852, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '欧阳修如何影响了北宋时期的政治和社会？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10454690, 'answer': '欧阳修通过他的思想和行为影响了北宋时期的政治和社会。他主张忠君思想，强调名节观念，为北宋时期的政治稳定和社会秩序提供了思想基础。同时，他的文学和学术成就也影响了当时的士人和知识分子，推动了北宋文化的繁荣和发展。', 'book_id': 36092579, 'id': 168853, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10464085, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》的作者是章敬平。', 'book_id': 36092579, 'id': 168854, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到了欧阳修的哪些方面？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10464085, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到了欧阳修的快乐思想——独乐乐不如众乐乐，与民同乐，乐民之乐，以及他的政敌攻击陷害等内容。', 'book_id': 36092579, 'id': 168855, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到了欧阳修写过不少艳词，这是怎么回事？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10464085, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》中提到欧阳修写过不少艳词，但这是否能证明他的品行不正，是一个有争议的问题。同时，宋代本就是词人与歌姬的结合，没有歌姬的传唱，哪有词人的名声？', 'book_id': 36092579, 'id': 168856, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '对于《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书的评价如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10464085, 'answer': '对于《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书的评价因人而异。有人认为这本书让大众了解了欧阳公，但也有一些人认为这本书让大众认为欧阳公有多么不堪。希望未来可以出现一本客观公正、不误人子弟的《欧阳修传》。', 'book_id': 36092579, 'id': 168857, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10471702, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书的作者是美国记者贝内特·鲁宾斯坦。', 'book_id': 36059578, 'id': 168858, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10471702, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书主要讲述了蒂姆·库克的成长经历以及他在苹果公司的工作和贡献。书中还探讨了苹果公司的商业策略和未来发展方向。', 'book_id': 36059578, 'id': 168859, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书是关于什么的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书是关于欧阳修的传记，作者用幽默诙谐、通俗易懂的笔触，记录了欧阳修草根逆袭、烟火气很重的一生。', 'book_id': 36092579, 'id': 168860, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书的主要内容是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书主要讲述了欧阳修的一生，包括他的成长经历、性格特点、文学创作等方面。', 'book_id': 36092579, 'id': 168861, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书中提到的欧阳修晚年自号是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': "《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书中提到，欧阳修晚年自号为'六一居士'，这个自号来自于他自己的幽默和自嘲。在《六一居传》中，他解释了这个自号的含义，即在他家中藏书一万卷、集录三代以来金石遗文一千卷、有琴一张、有棋一局，而常置酒一壶的情况下，他本人就是这个'五一'，因此自号为'六一居士'。", 'book_id': 36092579, 'id': 168862, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，作者对欧阳修有什么评价？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': '在《欧阳修传：世俗的圣贤》中，作者认为欧阳修是一个尊崇名誉节操、尊重人情事理、豁达不拘小节的人。他注重名节，同时又能够不拘小节，恣意而活。作者认为，欧阳修是一个世俗的圣贤。', 'book_id': 36092579, 'id': 168863, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书对于理解宋代历史有什么帮助？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书可以帮助读者更好地理解宋代历史。通过了解欧阳修的一生和思想，读者可以更好地理解宋代政治、文化和社会背景，从而更好地理解宋代历史的各个方面。', 'book_id': 36092579, 'id': 168864, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书对于理解宋代文学有什么帮助？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10479688, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书可以帮助读者更好地理解宋代文学。通过了解欧阳修的文学创作和思想，读者可以更好地理解宋代文学的特点和发展趋势，从而更好地欣赏宋代文学作品。', 'book_id': 36092579, 'id': 168865, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》的简介基本上是飞机上看完，比较有收获的是后面那部分给儿子的信札，你能分享一下你比较有收获的部分吗？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中比较有收获的部分是后面那部分给儿子的信札，这部分内容让我深刻理解了家庭教育和责任的重要性，以及对待人生的态度和价值观。', 'book_id': 10582684, 'id': 168866, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中提到了哪些对劳动者报酬的理解？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中提到，从长远看，劳动者应该得到与他所付出的劳动同等的报酬，不能多，也不能少。如果他没有做这么多工作，你给了他这么多报酬，他可能是在接受救济，这样你就破坏了事物的平衡。', 'book_id': 10582684, 'id': 168867, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于人性的差异有什么看法？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，人们经济地位存在差异的主要原因在于人性的差异。', 'book_id': 10582684, 'id': 168868, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于子女教育的观点是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，父亲和孩子保持亲密关系，获得孩子——不论是男孩还是女孩——信任的重要性，因为孩子们会学习你的一言一行，学会拥有家庭责任感。', 'book_id': 10582684, 'id': 168869, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于慈善机构的看法是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，最好的慈善机构应该得到广泛和充分的支持，应该由最有才能的人通过科学的方法进行高效的管理。这些人应该严格为捐赠者负责，不仅要正确地筹措资金，而且要理智和高效地管理好资金，使每分钱都物尽其用。', 'book_id': 10582684, 'id': 168870, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于时间的看法是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，生命的价值并不在于时间的长短，而在于怎样利用这段时间；一个人可以活得很久，却从生命中一无所获；生命带给人的满足并不取决于它的长短，而是取决于人的意志。', 'book_id': 10582684, 'id': 168871, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于选择职业的建议是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中建议人们选择那种在任何地方都有工作机会的职业，这样即使你要换一个工作地点，也只需带着你的天赋和技能就可以了。', 'book_id': 10582684, 'id': 168872, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于金钱的看法是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，金钱是流动的，虚无的，生不带来，死不带去。如果你坚持认为钱财只能增多不能减少，你就是在和诸如呼吸、来去这些自然规律唱反调。', 'book_id': 10582684, 'id': 168873, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于才能和报偿的理解是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，那些赚几百万的人并不比那些赚几张钞票的人更聪明。但在不同的舞台上，金钱可以成倍地增长。他们的才智获得的报答也更多。', 'book_id': 10582684, 'id': 168874, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《洛克菲勒自传》中对于工作的态度是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10509284, 'answer': '《洛克菲勒自传》中认为，其实我也不喜欢工作，也没有人会喜欢工作，但我喜欢工作中所包含的东西——发现自己的机会，只有不断地发现自己才能提升自己。', 'book_id': 10582684, 'id': 168875, 'book_name': '洛克菲勒自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阿加莎·克里斯蒂的第一次婚姻对她有什么影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10527626, 'answer': '阿加莎·克里斯蒂的第一次婚姻对她产生了深远的影响。在第一任丈夫外遇出轨并摊牌后，她写过威胁信、自导自演过失踪自杀案，并拖了两年才签了离婚协议。这期间，她坚决不承认对第一任丈夫还存有什么留恋，她只是不舍那十多年的青春，只是愤慨他的自私自利。她也坚持沿用第一任丈夫的姓氏，仅仅是因为习惯了，或许，也有一丝时不时以铅字提醒那个自私男人的意思——看，你不愿意看到的贫穷、疾病等等不美好的东西，都随着你一起，离我远去！', 'book_id': 30389702, 'id': 168876, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阿加莎·克里斯蒂是如何度过她的精彩人生的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10527626, 'answer': '阿加莎·克里斯蒂度过了她精彩而充实的人生。她遇上了真正的长久而坚贞的爱情，拥有女儿、外孙的亲情，她的畅销书给她带去了财富，她上战地当过护士也尝试过四处旅行、考古的精彩生活，她被英国女王授予了爵士头衔。她的精神世界始终人声鼎沸。作家就是有这样的一个好处，他们同他们的作品隽永流芳。', 'book_id': 30389702, 'id': 168877, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阿加莎·克里斯蒂的第二任丈夫是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10527626, 'answer': '阿加莎·克里斯蒂的第二任丈夫是马克斯·马洛温。', 'book_id': 30389702, 'id': 168878, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阿加莎·克里斯蒂在何时去世？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10527626, 'answer': '阿加莎·克里斯蒂在1976年去世。', 'book_id': 30389702, 'id': 168879, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}

{'question': '阿加莎·克里斯蒂的哪些作品受到了读者的喜爱？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10527626, 'answer': '阿加莎·克里斯蒂的许多作品都受到了读者的喜爱，其中包括《东方快车谋杀案》、《尼罗河上的惨案》等。', 'book_id': 30389702, 'id': 168880, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '香农在信息论之前的另一项伟大成果是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10530638, 'answer': '香农在信息论之前的另一项伟大成果是将布尔函数引入开关电路设计，实现了模拟电路向数字电路的转化。', 'book_id': 30320103, 'id': 168881, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '香农的哪些观点让他在信息论方面有了重要贡献？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10530638, 'answer': '香农的简化、抽象、类比以及专才与通才的观点让他在信息论方面有了重要贡献。', 'book_id': 30320103, 'id': 168882, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么香农要做科学研究？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10530638, 'answer': '香农做科学研究是因为好奇、想去知道事物背后的原因，也是因为好玩、有趣。', 'book_id': 30320103, 'id': 168883, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '香农与人工智能有关的什么惊人之语？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10530638, 'answer': '香农与人工智能有关的惊人之语是“I’m a machine and you’re a machine, and we both think, don’t we?”', 'book_id': 30320103, 'id': 168884, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《内容之王》的简介是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '《内容之王》的简介出版的历史伴随着人类的历史，但改变全部都是伴随着技术发生。再次证明科学技术是第一生产力。', 'book_id': 1700168, 'id': 168885, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《内容之王》是如何描述出版历史的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '《内容之王》中提到，几千年来，出版一直是一种服务于精英阶层的行业，不管刻字印刷的技术发生了多大变化，一直到现代才开始发展了大众传媒，但文人气质犹在。', 'book_id': 1700168, 'id': 168886, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《内容之王》中，什么被视为彻底改变了出版？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '在《内容之王》中，互联网被视为彻底改变了出版，迫使这个古老的行业不得不进入新阶段。', 'book_id': 1700168, 'id': 168887, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《内容之王》中，作者对出版人有什么建议？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '《内容之王》中，作者希望出版人能够精益创业，快速地拥抱变化。然而，由于人性和组织性的问题，出版已经不再是传统出版人的游戏了。', 'book_id': 1700168, 'id': 168888, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《内容之王》中，“权力的皇冠”是指什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '在《内容之王》中，“权力的皇冠”是指互联网巨鳄的权力。', 'book_id': 1700168, 'id': 168889, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么作者认为内容具有相通之处？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '作者认为内容具有相通之处是因为数字化的互联网对所有容器具有一致性的颠覆性影响。', 'book_id': 1700168, 'id': 168890, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '作者在《内容之王》中的写作风格是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10531182, 'answer': '作者在《内容之王》中的写作风格是有一种神奇的写作能力，能将简单的事情说得特别理论化，显示出高级的学术修养。', 'book_id': 1700168, 'id': 168891, 'book_name': '内容之王', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10543085, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》主要讲述了威廉·布拉塞在奥斯维辛集中营的生活经历，他通过镜头记录了集中营里的残酷暴虐，以及那些为早日得到解脱而默默付出努力甚至付出生命的人，尤其是那些身负要职却担保性命铤而走险的人。威廉的工作是为集中营里的人拍寸照，他通过镜头将受酷刑的人的样貌留存下来。同时，威廉也拍摄了那些进行人体实验的实验人员和军官，以及做饥饿实验的门捷夫。在阅读过程中，读者可以感受到威廉人性的光辉并没有因残酷的环境而消失殆尽，以及那些为早日得到解脱而默默付出努力甚至付出生命的人，尤其是那些身负要职却担保性命铤而走险的人的善良和勇敢。', 'book_id': 2313823, 'id': 168892, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '威廉·布拉塞在奥斯维辛集中营的工作是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10543085, 'answer': '威廉·布拉塞在奥斯维辛集中营的工作是为集中营里的人拍寸照。他通过镜头将受酷刑的人的样貌留存下来，记录了集中营里的残酷暴虐。', 'book_id': 2313823, 'id': 168893, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '威廉·布拉塞在拍摄过程中遇到了哪些挑战？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10543085, 'answer': '威廉·布拉塞在拍摄过程中遇到了许多挑战。首先，他需要面对那些残忍暴虐的场景，拍摄那些受酷刑的人的样貌。其次，他需要面对那些军官和实验人员的威胁和殴打。此外，他还需要面对那些进行人体实验的场景，包括血淋淋的器官和药剂等，这让他感到恶心作呕。然而，威廉仍然坚持拍照，尽可能与受难者交流，给予他们安慰和指示。', 'book_id': 2313823, 'id': 168894, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '威廉·布拉塞如何处理自己看到的人体实验场景？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10543085, 'answer': '威廉·布拉塞在拍摄人体实验场景时感到恶心作呕。然而，作为一个技术犯，他只能听从指挥。当实验人员将子宫取出要求他拍照特写时，他内心的怒火升起。然而，他也感到担忧和无奈，因为不知道有多少幸存者能站出来揭发他们的罪行，而那些未能定罪的凶徒至今逍遥法外。', 'book_id': 2313823, 'id': 168895, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '威廉·布拉塞如何应对那些残忍的现实？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10543085, 'answer': '威廉·布拉塞选择全力抵抗，想方设法寻找光明。他用行动告诉我们，只要有间隙，那就是阳光透进来的地方。他通过拍照记录下那些残忍的现实，同时也记录下那些善良勇敢的人的行动。他希望通过自己的记录能够让更多人了解奥斯维辛的真实情况，揭露那些凶徒的罪行。', 'book_id': 2313823, 'id': 168896, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》的主要内容是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10575559, 'answer': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》是日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄的自传，书中讲述了他的创业历程、经营理念以及对未来的规划。同时，书中还提到了他对于专业人士的一些思考和心得，以及对于人生的理解和追求。', 'book_id': 33235740, 'id': 168897, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10575559, 'answer': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》的作者是似鸟昭雄。', 'book_id': 33235740, 'id': 168898, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要讲了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10576293, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要讲述了孙陶然的创业历程和经历，特别是恒基伟业的神话破灭和孙陶然的离场。', 'book_id': 36351663, 'id': 168899, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '恒基伟业的兴衰和孙陶然有什么关系？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10576293, 'answer': '恒基伟业的兴衰和孙陶然有密切的关系。孙陶然是恒基伟业的重要高层人员，他曾经帮助恒基伟业创造了商业神话，但在2001年，他突然宣布辞去恒基伟业的职务，这成为了恒基伟业走向衰败的一个标志。', 'book_id': 36351663, 'id': 168900, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然是如何帮助恒基伟业创造商业神话的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10576293, 'answer': '孙陶然通过精准的营销策略和广告宣传，帮助恒基伟业创造了商业神话。他提出了“呼机、手机、商务通，一个也不能少！”和“商务通，科技让你更轻松”的广告口号，使恒基伟业的商务通产品在市场上获得了巨大的成功。', 'book_id': 36351663, 'id': 168901, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然为什么在恒基伟业取得如此辉煌的业绩后选择离开？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10576293, 'answer': '孙陶然在恒基伟业取得辉煌业绩后选择离开，具体原因并未公开。但据媒体报道，他的离开可能与高层人员变动有关，他的离开引发了其他高层的相继退出，进而导致了恒基伟业的衰败。', 'book_id': 36351663, 'id': 168902, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然离开恒基伟业后有什么新的创业项目？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10576293, 'answer': '孙陶然离开恒基伟业后，他创办了拉卡拉集团，联合投资创办了蓝色光标，并写出了《创业36条军规》、《有效管理5大兵法》等书籍，被誉为中国的创业和管理圣经。', 'book_id': 36351663, 'id': 168903, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书的主要内容是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10579725, 'answer': '本书主要讲述了蒂姆·库克作为苹果公司CEO的领导风格以及苹果公司的发展史，包括库克在苹果公司的重要贡献以及他对慈善、隐私、教育等方面的重视和举措。', 'book_id': 36059578, 'id': 168904, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》的作者还写过什么其他作品？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10579725, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》的作者之前还写过《乔纳森传》这本书。', 'book_id': 36059578, 'id': 168905, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克对苹果公司有什么重要的贡献？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10579725, 'answer': '蒂姆·库克对苹果公司的贡献包括：他领导苹果实现了扭亏为盈，推动了苹果的持续增长；他注重供应链管理，使得苹果的运营效率得到了提高；他注重环保、隐私和慈善事业，积极倡导绿色环保理念；他还越来越重视中国市场，为苹果树立了良好的企业形象。', 'book_id': 36059578, 'id': 168906, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '苹果公司的产品有哪些创新？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10579725, 'answer': '苹果公司的产品在蒂姆·库克的领导下，虽然没有颠覆式的创新，但产品的延续性保持得不错，如iPadOS、TV+、Arcade、Pay等服务的出现一点也不例外。同时，苹果公司也在不断拓展和深入可穿戴领域并且结合医疗健康服务，从Apple Watch到AirPods，以及未来的AR、健康、生物技术和可穿戴领域的发展。', 'book_id': 36059578, 'id': 168907, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克接管苹果公司后，苹果公司的发展如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10579725, 'answer': '自蒂姆·库克接管苹果公司后，苹果公司的股价屡创新高，成为全世界市值第一的公司。虽然全球智能手机市场近乎饱和，但苹果通过加大对用户迭代新产品的刺激以及加大对服务的投入，如进军流媒体市场，使得苹果公司的产品和服务越来越受欢迎。', 'book_id': 36059578, 'id': 168908, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10581781, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》的作者是利恩德·卡尼。', 'book_id': 36059578, 'id': 168909, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克接手苹果后有什么重要举措？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10581781, 'answer': '在库克接手苹果后，他采取了多项重要举措，包括推动苹果的服务类业务增长、重视无障碍使用、关注教育以及强化环境责任等。', 'book_id': 36059578, 'id': 168910, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克是如何对待苹果的教育的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10581781, 'answer': '在《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克将教育视作人的基本权利，每个人都有获得高质量教育的权利。', 'book_id': 36059578, 'id': 168911, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克上任后苹果的业绩如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10581781, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中提到,在库克上任后,苹果取得了里程碑式的成绩,成为世界上首家市值达1万亿美元的公司,也因此获得了“全球最有价值的公司”的美誉。', 'book_id': 36059578, 'id': 168912, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克接手乔布斯的工作后有什么挑战？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10581781, 'answer': '在《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》中,库克在接手乔布斯的工作后面临了许多挑战。例如，他需要应对来自分析师和媒体的质疑，以及保持苹果的创新能力和产品品质。', 'book_id': 36059578, 'id': 168913, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然是怎样的一个人?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10582561, 'answer': '孙陶然是连续创业者，他的创业领域横跨媒体、广告、公关、金融服务等，而且每一次创业都成为创新创业的成功典范。', 'book_id': 36351663, 'id': 168914, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书是关于什么的?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10582561, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》从成长、人生观、创业观和创业态度四个方面带领我们认识孙陶然，并为我们这些想创业的后来人提供了避坑指南。', 'book_id': 36351663, 'id': 168915, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然在创业过程中遇到了哪些困难?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10582561, 'answer': '每个经历过创业的人都会遇到过无数困难，大部分人都会在无数个放弃与坚持中痛苦挣扎的过程。但孙陶然先生正是把脚踏实地的结果践行到底的优秀创业者。', 'book_id': 36351663, 'id': 168916, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书提供了哪些关于创业的建议?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10582561, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》从成长、人生观、创业观和创业态度四个方面提供了关于创业的建议，对于想创业的后来人提供了避坑指南。', 'book_id': 36351663, 'id': 168917, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然认为创业者的核心是什么?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10582561, 'answer': '孙陶然认为，所谓创业人生，核心是创业心态。创业，意味着从零开始。创业，意味着没有人给你做背书，做后盾，做支持。你和你的伙伴们必须白手起家。创业，意味着如果你失败了，没有人为你的失败买单。', 'book_id': 36351663, 'id': 168918, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的作者是孙陶然的中学同学、一生挚友，央视前资深纪录片导演邓蕾。这本书是在过去三年与孙陶然七次促膝长谈，累计近百小时面对面采访，遍访孙陶然故旧后集结撰写而成的。', 'book_id': 36351663, 'id': 168919, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的主要内容是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要记录了孙陶然过去连续创业28年的故事，更记录着这一代人的生活轨迹和生活态度。同时，书中也介绍了孙陶然的家庭成长环境、经历以及他是如何瞄准创业的方向的。', 'book_id': 36351663, 'id': 168920, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书所记录的内容对创业者有什么启示？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书所记录的内容对创业者有很多启示。首先，它揭示了创业的艰难和痛苦，但同时也强调了创业者应该具备的品质和价值观。其次，它通过孙陶然的经历，展示了如何瞄准创业的方向，如何进行有效的学习和积累知识，以及如何在面对困难时保持坚韧不拔的精神。最后，这本书也提醒创业者要珍惜自己的家庭和生活，不要为了创业而牺牲自己的健康和家庭幸福。', 'book_id': 36351663, 'id': 168921, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然在创业过程中遇到了哪些困难？他是如何克服的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '在创业过程中，孙陶然遇到了很多困难。首先，他面临的是物质生活的匮乏，家庭条件并不优越。其次，他面临着社会环境和政策的限制，当时的中国环境对于创业者的支持和保护并不完善。此外，他还面临着市场竞争和商业模式的挑战。然而，孙陶然通过不断学习和积累知识，积极寻找机会和资源，以及保持坚韧不拔的精神，成功克服了这些困难。', 'book_id': 36351663, 'id': 168922, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然在创业过程中有哪些成功的经验可以分享？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '在创业过程中，孙陶然有很多成功的经验可以分享。首先，他非常注重学习和积累知识，从小就爱看书，培养了很强的学习能力和学习习惯。其次，他非常注重市场调研和商业模式创新，善于发现和抓住商机。此外，他还非常注重团队建设和企业文化建设，能够吸引和留住优秀的人才。最后，他非常注重诚信和口碑建设，能够赢得客户的信任和支持。', 'book_id': 36351663, 'id': 168923, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书对于创业者有什么帮助？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10583020, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书对于创业者有很多帮助。首先，它提供了很多成功的经验和启示，帮助创业者避免走弯路。其次，它展示了孙陶然的成长历程和价值观，为创业者树立了榜样和目标。此外，它还提供了很多实用的建议和策略，帮助创业者更好地应对市场挑战和商业竞争。', 'book_id': 36351663, 'id': 168924, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要讲了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10589478, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要讲述了孙陶然的创业历程，以及他如何在多个行业中连续创业并取得成功的故事。书中涉及了蓝色光标、恒基伟业、拉卡拉等商业界的知名企业，以及他在创办和联合创办这些企业过程中的经历和心路历程。', 'book_id': 36351663, 'id': 168925, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》的作者邓蕾是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10589478, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》的作者是邓蕾，她是央视著名纪录片女主编、专栏作者，也是孙陶然的中学同学和一生挚友。邓蕾在过去的三年中与孙陶然进行了七次长谈，并遍访了孙陶然的故旧，以真实地呈现了这位创业者的生活经历。', 'book_id': 36351663, 'id': 168926, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书中提到了哪些重要的管理理念和方法技巧？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10589478, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书中提到了许多重要的管理理念和方法技巧，例如看准方向、坚定执行、终身学习等。这些理念和方法技巧对于想要在职场中取得成功的人都有很大的借鉴意义。', 'book_id': 36351663, 'id': 168927, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然是如何看待创业的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10589478, 'answer': '孙陶然认为，创业是每个人都可以尝试的事情，无论是普通员工还是企业家。他认为，只有敢于冒险、勇于试错、坚定执行并终身学习，才能在职场中取得成功。', 'book_id': 36351663, 'id': 168928, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然是如何从他的经历中提炼出这些管理理念的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10589478, 'answer': '孙陶然从他过去的经历中提炼出了这些管理理念。他曾创办和联合创办了多家企业，涉及广告、公关、媒体、电子产品、金融服务、基金等多个行业。在这些经历中，他不断探索、实践和总结，最终形成了这些管理理念。', 'book_id': 36351663, 'id': 168929, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}

{'question': '《创业者：不一样的孙陶然》的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》的作者邓蕾是资深媒体人。她曾任央视《东方时空》、《纪事》栏目的主编，供职央视20年。2016年，她也开始了自己的创业之路。同时，她也是孙陶然的中学同学，一生挚友。', 'book_id': 36351663, 'id': 168930, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》主要讲述了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》主要讲述了孙陶然的创业历程，包括他的学习经历、工作经历和创业经历等。书中还详细描述了孙陶然的管理理念和经营方式，以及他的企业文化和商业哲学。', 'book_id': 36351663, 'id': 168931, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》的出版目的是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》的出版目的是公开孙陶然的创业历程和管理思想，让读者了解他的企业文化和商业哲学，并希望通过这本书能够启发更多的人走上创业之路，并成功实现自己的梦想。', 'book_id': 36351663, 'id': 168932, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《创业者：不一样的孙陶然》中，孙陶然的管理思想是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '在《创业者：不一样的孙陶然》中，孙陶然的管理思想是以人为本，注重员工的成长和福利，以及企业的社会责任。他强调企业文化的重要性，并认为一个成功的企业必须要有自己的核心价值观和文化氛围。', 'book_id': 36351663, 'id': 168933, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然是如何看待企业文化的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '孙陶然认为企业文化是一个企业的灵魂，是企业发展的基石。他相信一个成功的企业必须要有自己的核心价值观和文化氛围，而且这种文化应该贯穿于企业的每一个角落，从员工到管理层面，从产品到服务。', 'book_id': 36351663, 'id': 168934, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《创业者：不一样的孙陶然》中，孙陶然的创业经历是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10593531, 'answer': '在《创业者：不一样的孙陶然》中，孙陶然的创业经历丰富多彩。他从北大毕业后，进入联想工作，但因没有留京指标而失去机会。随后，他进入四达集团下属的广告公司工作，并开始了自己的创业之路。他创办了《北京青年报·电脑时代周刊》，并与《北京青年报》合作创办了产经栏目，这是中国报纸第一次变厚并出现产经内容。此外，他还创办了蓝色光标公关公司、拉卡拉商务通等公司，每一个都取得了成功。', 'book_id': 36351663, 'id': 168935, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '凯瑟琳·赫本是谁', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607356, 'answer': '凯瑟琳·赫本是好莱坞历史上的两位赫本之一。她在60年的演艺生涯中，获得了12项奥斯卡奖提名，并四次获得奥斯卡最佳女主角奖。尽管她有许多出色的影片，但人们只要提起她，首先想到的仍然是《罗马假日》。', 'book_id': 2183837, 'id': 168936, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本最著名的影片是什么', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607356, 'answer': '奥黛丽·赫本最著名的影片是《罗马假日》。这部好莱坞黑白电影的经典之作帮助奥黛丽·赫本获得了奥斯卡最佳女主角奖。虽然奥黛丽·赫本此前和此后也出演过其他影片，但人们只要一提起她，首先想到的还是《罗马假日》，那仿佛成为了奥黛丽·赫本的“标签”。', 'book_id': 2183837, 'id': 168937, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本的家庭生活如何', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607356, 'answer': '奥黛丽·赫本的家庭生活非常幸福。她与演员罗伯特·沃德斯相识于朋友的书房，终于互相找到了心灵的慰藉，做到了相濡以沫。两人在风景优美的瑞士共度晚年，赫本终于得到了宁静的归宿和她盼望已久的幸福。', 'book_id': 2183837, 'id': 168938, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本晚年对慈善事业有何贡献', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607356, 'answer': '奥黛丽·赫本晚年对慈善事业全身心投入，甚至还为此特意赴战乱地区索马里首都摩加迪沙去了一趟——根本不会有第二个名演员会像她一样去做这样的事情！', 'book_id': 2183837, 'id': 168939, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》主要讲述的内容是什么', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607356, 'answer': '《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》讲述的是因《罗马假日》而为世界影迷们记住和喜欢的英国演员奥黛丽·赫本一生的经历。', 'book_id': 2183837, 'id': 168940, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607686, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的作者是孙陶然的高中同学兼挚友，央视前资深纪录片导演、媒体人、专栏作者邓蕾。', 'book_id': 36351663, 'id': 168941, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然在创业过程中经历了哪些挫折？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607686, 'answer': '孙陶然在创业过程中也经历了许多挫折，但他凭借坚韧不拔的精神和独特的创业思维，一次次克服困难，最终取得了成功。他的创业历程并非一帆风顺，而是充满了挑战和风险。', 'book_id': 36351663, 'id': 168942, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么孙陶然的创业能够取得成功？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607686, 'answer': '孙陶然的创业之所以能够取得成功，一方面是因为他具备了创业心态和赢家心态，另一方面也是因为他不断尝试和探索新的领域，积累了丰富的经验和资源。同时，他也善于抓住机遇，敢于冒险，勇于承担责任，这些都是他成功的关键因素。', 'book_id': 36351663, 'id': 168943, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '孙陶然的创业历程有哪些亮点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607686, 'answer': '孙陶然的创业历程中有很多亮点。例如，他创办了《北京青年报·电脑时代周刊》，这是中国第一份大众媒体电脑专刊；他还联合投资创办了蓝色光标公关顾问机构，如今蓝色光标已经发展成为亚太地区第一大公关顾问公司；此外，他还创办了生活速递直效营销公司，推出《生活速递》高尚社区直投杂志，这是中国最早的DM杂志之一。', 'book_id': 36351663, 'id': 168944, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书的主要内容是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10607686, 'answer': '《创业者：不一样的孙陶然》这本书主要讲述了孙陶然的成长和创业经历。通过本书，读者可以了解到孙陶然在创业过程中的艰辛、挑战和成功经验。同时，本书也展现了孙陶然独特的创业思维和赢家心态，为读者提供了宝贵的启示和借鉴。', 'book_id': 36351663, 'id': 168945, 'book_name': '创业者：不一样的孙陶然', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的作者是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》的作者是莱纳·恩格尔曼', 'book_id': 2313823, 'id': 168946, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的出版社是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的出版社是新星出版社', 'book_id': 2313823, 'id': 168947, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书出版的时间是什么时候？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书出版的时间是2018年07月', 'book_id': 2313823, 'id': 168948, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的阅读总评价是多少星？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的阅读总评价是4星', 'book_id': 2313823, 'id': 168949, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书的书籍颜值拷是多少？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这是一本A5大小的小书，鉴于题材，颜值不能评价。装帧正常。', 'book_id': 2313823, 'id': 168950, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这本书有什么闪光点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》这是一本由亲历者讲述，旁观者客观记录的写实作品，平实的语言将一座地狱冷冷地扔在你的面前——这就是历史的样子。', 'book_id': 2313823, 'id': 168951, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阅读完《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》后有什么感受？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10621752, 'answer': '阅读完《奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实》后，感觉这是一本任何人不想再去触及的地狱在人间的留影。\n读书感想\n@\n苔计划 第 3 期\n《奥斯维辛的摄影师》\n莱纳·恩格尔曼\n新星出版社\n2018年07月\n阅读者：粥的况味\n阅读总评价：4星\n书籍颜值拷：这是一本A5大小的小书，鉴于题材，颜值不能评价。装帧正常。\n此书闪光点：这是一本由亲历者讲述，旁观者客观记录的写实作品，平实的语言将一座地狱冷冷地扔在你的面前——这就是历史的样子。', 'book_id': 2313823, 'id': 168952, 'book_name': '奥斯维辛的摄影师：威廉·布拉塞的生活纪实', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《香农传》的传主是谁？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10635005, 'answer': '香农', 'book_id': 30320103, 'id': 168953, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《香农传》的英文原题是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10635005, 'answer': 'A Mind at Play', 'book_id': 30320103, 'id': 168954, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《香农传》中香农的探索精神如何体现？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10635005, 'answer': '香农的探索精神体现在他的自由精神、‘懒惰’、玩心或者童心。发表信息论前后，传主始终如一。', 'book_id': 30320103, 'id': 168955, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《香农传》的中文译题有什么问题？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10635005, 'answer': '《香农传》的中文译题，特别是副标题“从0到1开创信息时代”令人读后不爽。', 'book_id': 30320103, 'id': 168956, 'book_name': '香农传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》的简介中提到的撒切尔的原生家庭对她产生了什么影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '《撒切尔夫人传》中提到，撒切尔的原生家庭虽然并不特别富裕，但是她的父母把学习知识放在了培养的首位，并给予她良好的学习机会。此外，父亲的性格与爱好也给予了撒切尔性格的形成提供了基础，例如对政治的热爱，以及彼此讨论热门时事和发表彼此的见解。', 'book_id': 25831408, 'id': 168957, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》中提到的撒切尔的婚姻对她的事业有什么帮助？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '《撒切尔夫人传》提到，撒切尔的婚姻对她的政治生涯产生了积极的影响。她的丈夫年长且财力稳定，这使得她有更多的精力去做自己想干的事情。因此，她能够专注于自己的政治事业，并最终成为英国的首相。', 'book_id': 25831408, 'id': 168958, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《撒切尔夫人传》中，撒切尔是如何克服上任第一年的经济困难和政治动荡的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '在《撒切尔夫人传》中，撒切尔认准了经济政策并坚持执行下去，成功地帮助英国的经济走出了困境。她采取了一系列的经济政策，包括减少政府干预、降低税率、鼓励企业创新等措施，这些政策为英国的经济带来了春天。', 'book_id': 25831408, 'id': 168959, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》中提到的撒切尔的退休生活是如何度过的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '《撒切尔夫人传》提到，撒切尔在退休后仍然过着丰富多彩的生活，她经常在全球各地进行演讲。虽然她曾经拥有权力并积累了财富，但她仍然追求更多的东西，例如通过演讲和写作来分享自己的经验和见解。', 'book_id': 25831408, 'id': 168960, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在《撒切尔夫人传》中，作者如何评价撒切尔对香港回归谈判的贡献？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '在《撒切尔夫人传》中，作者对撒切尔在香港回归谈判中的贡献给予了高度评价。撒切尔坚持自己的政治理念，成功地推动了香港回归的谈判进程。此外，她还充分认识到了香港回归对中国的重要性，并努力确保了香港的繁荣稳定。', 'book_id': 25831408, 'id': 168961, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》中对美国老大哥的地位有何评价？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 10648950, 'answer': '《撒切尔夫人传》中提到，美国老大哥的地位充分体现了其在国际政治和经济中的重要地位。同时，作者也提到了美国在国际事务中的积极作用和对其他国家的支持和帮助。', 'book_id': 25831408, 'id': 168962, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《阿加莎·克里斯蒂的真实人生》 是谁创作的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '《阿加莎·克里斯蒂的真实人生》 是由漫画家NINA创作的。', 'book_id': 30389702, 'id': 168963, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '这本书主要讲述了阿加莎的哪些经历？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '这本书主要讲述了阿加莎的童年、第一次体验飞行、第一本小说、第一次婚姻等经历，同时也描绘了阿加莎作为侦探女王的形象。', 'book_id': 30389702, 'id': 168964, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '书中是如何描绘阿加莎的个性的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '书中描绘阿加莎是一个非常有个性的女性，在当时的社会上留下了浓墨重彩的一笔。', 'book_id': 30389702, 'id': 168965, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '书中是否有涉及阿加莎笔下的人物“波洛”？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '是的，书中巧妙的运用了阿加莎笔下的人物“波洛”，与阿加莎对话，虚实结合，趣味无比。', 'book_id': 30389702, 'id': 168966, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '阿加莎的头发颜色在书中是如何描绘的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '阿加莎的头发颜色被描绘成红色，非常醒目，让人一眼就能在人群中认出她。', 'book_id': 30389702, 'id': 168967, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '这本书的画风是怎样的风格？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '这本书的画风是欧美风，让人想起小时候看的动画片露露，卷发小女孩的风格。', 'book_id': 30389702, 'id': 168968, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '这本书的封面有哪些元素？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12040206, 'answer': '这本书的封面有阿加莎和波洛的形象，以及阿加莎的第一次婚姻的照片。', 'book_id': 30389702, 'id': 168969, 'book_name': '阿加莎·克里斯蒂的真实人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特是如何被埃迪·诺尔斯提到的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特是在和埃迪·诺尔斯一起狩猎时，被埃迪·诺尔斯提到的。', 'book_id': 36272736, 'id': 168970, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特在印度是什么身份的人？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特是一个在印度库蒙山区土生土长的殖民者，他是一个非常讨人喜欢的人，来自一个勤劳的家庭，在整个地区都很有名，受到周围所有英国人和印度人的尊敬。', 'book_id': 36272736, 'id': 168971, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特为什么能够同时在两个完全不同的世界里自在生活？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特能够同时在两个完全不同的世界里自在生活是因为他出身卑微，但前途却非常有限。他来自一个勤劳的家庭，在整个地区都很有名，受到周围所有英国人和印度人的尊敬。他是一个非常讨人喜欢的人，还是一个令人好奇的人。他能够模仿豹子或老虎的咕噜声，其准确度足以让整个晚宴的人都一起颤抖；他还能在积水的丛林里追踪到野兽留下的嗅迹，令最机敏的猎犬都相形见绌。除此之外，他还能够用库蒙语与人聊天、觐见英国女王、在丛林中追踪水鹿、在下午茶的时候打桥牌等。', 'book_id': 36272736, 'id': 168972, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特为什么能得到埃迪·诺尔斯的尊重？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特能得到埃迪·诺尔斯的尊重是因为他是一个讨人喜欢的人，同时也是一个非常有能力的人。他是一个令人好奇的人。作为一个出生并成长于印度库蒙山区的土生土长的殖民者，他是那种特别少见的在两个完全不同世界里同样自在的人。他能够模仿豹子或老虎的咕噜声，其准确度足以让整个晚宴的人都一起颤抖；他还能在积水的丛林里追踪到野兽留下的嗅迹，令最机敏的猎犬都相形见绌。除此之外，他还能够用库蒙语与人聊天、觐见英国女王、在丛林中追踪水鹿、在下午茶的时候打桥牌等。', 'book_id': 36272736, 'id': 168973, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特是如何成为一个狩猎高手的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特成为一个狩猎高手是因为他从小就对狩猎产生了浓厚的兴趣，并且在成长过程中积累了丰富的狩猎经验。除此之外，他还具备了非常敏锐的观察力和判断力，能够准确地判断猎物的行为和位置。', 'book_id': 36272736, 'id': 168974, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特在印度帝国勋位中获得了哪些荣誉？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特在印度帝国勋位中获得了许多荣誉，但具体获得了哪些荣誉并未在文本中提及。', 'book_id': 36272736, 'id': 168975, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特是如何与埃迪·诺尔斯相识的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特与埃迪·诺尔斯是在马拉尼的丛林中一起狩猎时相识的。', 'book_id': 36272736, 'id': 168976, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特是如何成为一个有用且有趣的朋友的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特成为一个有用且有趣的朋友是因为他拥有卓越的狩猎技巧和精准的观察能力，能够在狩猎中帮助朋友追踪到难以捉摸的猎物。同时，他也是一个非常讨人喜欢的人，受到周围所有英国人和印度人的尊敬。', 'book_id': 36272736, 'id': 168977, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '吉姆·科比特在回到孟加拉边区村落火车站工作后是如何发展的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12101795, 'answer': '吉姆·科比特回到孟加拉边区村落火车站工作后，通过精打细算和努力工作，他升到了管理层并有了威信。他还攒够了钱，在奈尼塔尔开了一家小型五金店。他小时候经常在奈尼塔尔避暑，而且他的母亲和很多人都住在那里。', 'book_id': 36272736, 'id': 168978, 'book_name': '库蒙的食人兽', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》这本书是否具有事实堆砌之嫌？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12117348, 'answer': '是的，这本书被认为有事实堆砌之嫌，作者从撒切尔夫人的角度出发，详细描述了她的连任三届首相的经历。', 'book_id': 25831408, 'id': 168979, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}

{'question': '撒切尔夫人有哪些优势帮助她在政治中取得成功？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12117348, 'answer': '撒切尔夫人出身小镇中产，同时又是女性，这反而在政治中成为她的优势。她嫁给富商，从而能够全身心投入自己热爱的事业。', 'book_id': 25831408, 'id': 168980, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《撒切尔夫人传》中描述的撒切尔夫人是如何在政治中成为优势的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12117348, 'answer': '在《撒切尔夫人传》中，撒切尔夫人被描述为政治机器，不知疲倦，第一个任期差点被赶下台，但多亏马岛战役战胜阿根廷，为她赢得声誉，说明事实造英雄。', 'book_id': 25831408, 'id': 168981, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '撒切尔夫人是如何振兴英国的经济？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12117348, 'answer': '撒切尔夫人主张保守主义，成功地振兴了英国的经济，这是她的主要政绩。', 'book_id': 25831408, 'id': 168982, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '撒切尔夫人离任后是如何生活的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12117348, 'answer': '撒切尔夫人离任后可以更快乐地生活，到处做天价演讲和做慈善事业。', 'book_id': 25831408, 'id': 168983, 'book_name': '撒切尔夫人传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《欧阳修传：世俗的圣贤》这本书的定位是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12119659, 'answer': '《欧阳修传：世俗的圣贤》是面向普通大众的通俗读物，假想的阅读群体是高中（以上）文化群体，且能一口气看到最后一页。', 'book_id': 36092579, 'id': 168984, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '作者对这本书的阅读体验是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12119659, 'answer': '作者花了累计不止半天的时间读完，确实感受到了这种“轻”的感觉：轻松，读来没什么压迫感，不需要过多地替古人“思考”、“担忧”；大部分的篇幅，都是一句一个自然段（在我印象中，除了“梨花体”的诗作，分段显然不应该这么随意，是不是在“技术性”地拉长篇幅啊）。', 'book_id': 36092579, 'id': 168985, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '作者对这本书的评价是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12119659, 'answer': '作者认为这本书因为“轻”，没有太多思考，所以读完也没有什么太深刻的印象。能记下的东西，也只有这么抽象的几点了：欧阳修有个列入“中国古代四大贤母”的老妈（欧母画荻）；以欧阳修为中心，理清了北宋中期一些名臣、名人的关系（晏殊对他俯视，王安石平视他，苏轼仰视他，而范仲淹是他的江湖大哥，他还有两个好朋友，梅尧臣和尹师鲁）；人正词不正，且身陷两次桃色的谣言；主编了《新唐书》，私写了《新五代史》，二十四史居其二；《古文观止》是座宝藏，值得一挖再挖。', 'book_id': 36092579, 'id': 168986, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '作者在自序中列出了哪些写作目的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12119659, 'answer': '作者在《自序》中列出了六点的写作目的——还真是不多，我想其中的第三点比较有可能达到，那就是通过“减负”了的、“轻量化”的欧阳修身上，我们可以一窥“中国人挂在嘴边的‘文人士大夫’究竟是什么样子”。', 'book_id': 36092579, 'id': 168987, 'book_name': '欧阳修传：世俗的圣贤', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '毛旭辉是哪一个艺术群体的代表人物？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12123244, 'answer': '毛旭辉是“西南艺术群体”的代表人物。', 'book_id': 2377313, 'id': 168988, 'book_name': '家长的故事：1980年代的毛旭辉', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '毛旭辉的绘画风格是如何形成的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12123244, 'answer': '毛旭辉的绘画风格是在对现代主义深入的理解和思考下，逐渐脱离“外光派”和“乡土绘画”的影响，向表现主义转变的。', 'book_id': 2377313, 'id': 168989, 'book_name': '家长的故事：1980年代的毛旭辉', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '毛旭辉在绘画中主要关注什么主题？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12123244, 'answer': '毛旭辉在绘画中主要关注自我与世界之间的紧张矛盾与痛苦。', 'book_id': 2377313, 'id': 168990, 'book_name': '家长的故事：1980年代的毛旭辉', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '毛旭辉的绘画作品中经常出现什么元素？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12123244, 'answer': '毛旭辉的绘画作品中经常出现情感、激情、原始与自然深度的元素。', 'book_id': 2377313, 'id': 168991, 'book_name': '家长的故事：1980年代的毛旭辉', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '毛旭辉在成为艺术家的过程中遇到了哪些困扰？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12123244, 'answer': '毛旭辉在成为艺术家的过程中遇到了工作苍白无趣、孤独和焦虑等困扰。', 'book_id': 2377313, 'id': 168992, 'book_name': '家长的故事：1980年代的毛旭辉', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书主要讲述了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12161228, 'answer': '《蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来》这本书讲述了蒂姆·库克的成长故事，以及他管理苹果公司的方式的个性特点，如何管理这样一个全世界最高市值的公司。', 'book_id': 36059578, 'id': 168993, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克是苹果公司的什么职位？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12161228, 'answer': '蒂姆·库克是苹果公司的CEO（首席执行官）。', 'book_id': 36059578, 'id': 168994, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '蒂姆·库克公开出柜是在什么时候？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12161228, 'answer': '蒂姆·库克约五年前公开出柜，鼓励所有LGBT（L女同性恋、G男同性恋、B双性恋、T跨性别人士）勇敢做自己，向世界传递爱与美好。', 'book_id': 36059578, 'id': 168995, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么蒂姆·库克选择公开出柜？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12161228, 'answer': '蒂姆·库克选择公开出柜，让自我认同一览无余，这是勇气可嘉的表现。同时，他也是为了鼓励所有LGBT人群勇敢做自己，向世界传递爱与美好。', 'book_id': 36059578, 'id': 168996, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '在乔布斯时代，苹果公司对于供应链上的工人们和自然环境的态度是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12161228, 'answer': '在乔布斯时代，苹果公司对于供应链上的工人们和自然环境都是完全不在乎的。苹果公司知道远在中国的产业一线工人工作条件恶劣，需要一天工作超过15个小时，每天需要与很多有毒有害的化学物质接触，但是选择不关注、不回应、不解决。苹果公司也从来不会向环保组织捐款或者尽哪怕些许的责任。', 'book_id': 36059578, 'id': 168997, 'book_name': '蒂姆·库克传：苹果公司的反思与商业的未来', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》的简介中提到了哪些关键信息？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12174669, 'answer': '《没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传》的简介中提到了宜家在全球的扩张遭遇了日本本土品牌宜得利的阻碍。宜得利的创始人似鸟昭雄，通过自己的努力和坚持，最终成功创立了宜得利这个连锁品牌，并成为了日本排名前十的富豪。在自传中，似鸟昭雄列举了自己在创业过程中所经历的劫难和挑战，以及他是如何克服这些困难并成功打造宜得利品牌的。', 'book_id': 33235740, 'id': 168998, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '宜得利创始人似鸟昭雄是如何克服困难并成功创立宜得利品牌的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12174669, 'answer': '宜得利创始人似鸟昭雄克服困难并成功创立宜得利品牌的方式包括：通过自己的努力和坚持，以及面对困难和挑战时的勇气和决心。他在创业过程中经历了许多困难，包括经济问题、家庭问题、工作压力等，但他始终坚持自己的梦想和目标，不断寻找机会并采取行动。此外，他还善于从失败中学习，不断调整自己的策略和方法，最终成功创立了宜得利品牌。', 'book_id': 33235740, 'id': 168999, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '似鸟昭雄在读书时是如何作弊的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12174669, 'answer': '似鸟昭雄在读书时为了取得好成绩，想尽办法作弊。他贴有答案的膏药布在肩膀上，或者抄袭同学的答案。在大学时，他甚至通过送葡萄酒给老师、跟踪老师等方式来获得学分。尽管他的成绩并不好，但他以“作弊都要有创新”的精神一路作弊到大学毕业。', 'book_id': 33235740, 'id': 169000, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '似鸟昭雄在大学毕业后经历了哪些劫难和工作经历？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12174669, 'answer': '似鸟昭雄在大学毕业后经历了许多困难和挫折。他先是找了一份广告公司销售的工作，但由于交流恐惧症，他无法与客户建立良好的关系，最终被解雇。后来他回到老家，在父亲的公司“似鸟混凝土工业”中工作，但因为一次工地着火事件被迫辞职。不久之后，父亲的公司也因为经营不善而倒闭。这些经历让似鸟昭雄意识到自己必须创业才能改变命运。', 'book_id': 33235740, 'id': 169001, 'book_name': '没有一种运气是偶然：日本零售连锁巨头NITORI创始人似鸟昭雄自传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '奥黛丽·赫本在哪一年去世？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12191541, 'answer': '1993年，一代影星奥黛丽·赫本因病香消玉殒。', 'book_id': 2183837, 'id': 169002, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》中提到了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12191541, 'answer': '在《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》中，赫本提到了她对婚姻的重视，尽管她的两任丈夫都是花边新闻不断，但她始终保持着最大的体面，不会让别人难堪，更不会让自己失控。', 'book_id': 2183837, 'id': 169003, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在芭蕾舞梦想破灭后做了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12191541, 'answer': '当赫本的芭蕾舞梦想破灭后，她并没有一蹶不振，而是选择了新的领域并一如既往地努力。她成为了“琪琪”，然后又成为了影迷心中永远的公主。她留在这个世界的倩影停留在与索马里饥饿的孩子在一起的照片上。', 'book_id': 2183837, 'id': 169004, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》中展现出了哪些品质？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12191541, 'answer': '在《奥黛丽·赫本：一辈子活在优雅里》中，赫本展现出了努力、积极向上、感恩、肯付出、做自己等品质。她不攀缘不依附，值得“优雅”二字，这种优雅出自骨血，发自内心。', 'book_id': 2183837, 'id': 169005, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中描述的陆小曼和谁结婚？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12269985, 'answer': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中描述的陆小曼嫁给了她的“真爱”。', 'book_id': 3121518, 'id': 169006, 'book_name': '我的世界是寂静无声的：陆小曼传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中陆小曼的“真爱”对她有什么样的影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12269985, 'answer': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中陆小曼的“真爱”使她离开了他，他感到煎熬、无奈、痛苦，独有他一人默默承担。', 'book_id': 3121518, 'id': 169007, 'book_name': '我的世界是寂静无声的：陆小曼传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中陆小曼对“真爱”的态度是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12269985, 'answer': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中陆小曼对“真爱”是拼尽全力也要离开他。', 'book_id': 3121518, 'id': 169008, 'book_name': '我的世界是寂静无声的：陆小曼传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中“他”在陆小曼离开后的心情如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12269985, 'answer': '《我的世界是寂静无声的：陆小曼传》中“他”在陆小曼离开后感到煎熬、无奈、痛苦，独有他一人默默承担。', 'book_id': 3121518, 'id': 169009, 'book_name': '我的世界是寂静无声的：陆小曼传', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '李清照是？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12326511, 'answer': '李清照，易安居士，是很值得写的人物，少年时撑船采荷，载酒写诗，与赵明诚举案齐眉，赌书泼茶，后半生孤苦无依，颠沛流离。', 'book_id': 1279925, 'id': 169010, 'book_name': '寻寻觅觅 却是旧时相识', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '白落梅的写作特点是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12326511, 'answer': '白落梅最大的特点就是词句优美，却无法贯穿，词汇诗句的储备都是一等一的，但描写，逻辑差，甚至通票都以第三视角给读者一种梦境中的漂浮感。', 'book_id': 1279925, 'id': 169011, 'book_name': '寻寻觅觅 却是旧时相识', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '好的人物传记应该具备哪些特点？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12326511, 'answer': '好的人物传记应当是写实走进人物内心的。', 'book_id': 1279925, 'id': 169012, 'book_name': '寻寻觅觅 却是旧时相识', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么给李清照加半星？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12326511, 'answer': '做梦好像也没什么不好。', 'book_id': 1279925, 'id': 169013, 'book_name': '寻寻觅觅 却是旧时相识', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《二程全集（全2册）》的简介是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12376955, 'answer': '《二程全集（全2册）》是北宋理学家、教育家程颢和程颐的著作集。程颢和程颐都是宋代理学的奠基者，他们的学说在理学发展史上占有重要地位，后来被朱熹继承和发展，世称“程朱学派”。《二程集》是一部重要的理学著作，书中第一次把“理”作为宇宙本体，阐述天地万物生成和身心性命等问题，奠定了以“理”为中心的哲学体系。', 'book_id': 11540041, 'id': 169014, 'book_name': '二程全集（全2册）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '程颢的主要成就是什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12376955, 'answer': '程颢的主要成就是他的理学主张。他提出“天者理也”和“只心便是天，尽之便知性”的命题，认为“仁者浑然与物同体，义礼知信皆仁也”，识得此理，便须“以诚敬存之”。他倡导“传心”说，承认“天地万物之理，无独必有对”。程颢的理学主张在宋明理学中有着重要地位，对后世也有深远影响。', 'book_id': 11540041, 'id': 169015, 'book_name': '二程全集（全2册）', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': 'Tommy给自己定目标时,与其他攀岩者有什么不同?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12439284, 'answer': '大多数攀岩者给自己定目标，往往会根据自己目前的水平，定一个适当高一些、但还算是有望摸得到的目标，然后不断尝试。而Tommy却是给自己抛出了一个做梦都不敢想的目标，然后想办法成为可以完成那个目标的人。', 'book_id': 30257861, 'id': 169016, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '为什么Tommy在攀岩成就很高后变得如此谦逊?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12439284, 'answer': 'Tommy给的答案是他全身心对自然的热爱和敬畏。', 'book_id': 30257861, 'id': 169017, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': 'Tommy在IG上与其他顶级攀岩者的发帖有何不同?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12439284, 'answer': '其他人在发自己完登更难的线路的时候，Tommy和太太的发帖大多是山脚下遛娃。', 'book_id': 30257861, 'id': 169018, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '这本书给作者带来了怎样的感受?', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12439284, 'answer': '两年前因为攀岩的兴趣而开始读的一本书，不小心读到比小说还要精彩的故事，像个蠢货一样又哭又笑，这几年也就是这本书而已了。', 'book_id': 30257861, 'id': 169019, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《攀岩人生》和纪录片《徒手攀岩》、《黎明墙》是什么关系？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12440579, 'answer': '《徒手攀岩》、《黎明墙》与这本《攀岩人生》是相互关联的关系。纪录片《徒手攀岩》和《黎明墙》都与《攀岩人生》中的内容有一定的重合度，但书籍提供了更深入的细节和心理描写，是纪录片无法完全呈现的。', 'book_id': 30257861, 'id': 169020, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《攀岩人生》的翻译质量如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12440579, 'answer': '《攀岩人生》的翻译质量很高。之前的国际采访经验和大量的影视文学作品翻译经验，让译者对英译中的翻译有深入的理解和实践。同时，后期进行了技术层面和文学层面的修正，使得翻译更加准确和流畅。', 'book_id': 30257861, 'id': 169021, 'book_name': '攀岩人生', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥黛丽·赫本》这本书主要讲述了什么内容？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12459451, 'answer': '《奥黛丽·赫本》这本书主要讲述了赫本的一生，包括她在战争中经历的磨难，以及她如何成为芭蕾舞演员和电影明星的经历，而且还讲述了她的感情生活和慈善事业。', 'book_id': 2183837, 'id': 169022, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在战争中经历了什么样的磨难？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12459451, 'answer': '在战争中，赫本的家庭发生了巨大的变化，她被迫离开自己的家乡，生活条件变得十分艰苦。然而，尽管如此，赫本仍然坚持追求自己的梦想，成为芭蕾舞演员和电影明星。', 'book_id': 2183837, 'id': 169023, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本的感情生活如何？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12459451, 'answer': '赫本的婚姻经历并不顺利，她经历了两次失败的婚姻，并有了两个孩子。虽然她为了有稳定的家庭付出过努力，但最终以失败告终。在有了两个孩子以后，赫本基本回归家庭，在“和平之邸”里，赫本褪去明星的外衣，成为生活美学家。', 'book_id': 2183837, 'id': 169024, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在慈善事业上做了哪些贡献？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12459451, 'answer': '赫本在晚年终于等来了她的灵魂伴侣罗伯特，两人出双入对，精神高度契合，全心致力于儿童慈善事业，乐此不疲。他们共同成立了一个基金会，帮助那些贫困和需要帮助的孩子。', 'book_id': 2183837, 'id': 169025, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '《奥黛丽·赫本》这本书主要讲了什么？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12484664, 'answer': '《奥黛丽·赫本》这本书主要讲述了赫本的一生，包括她的电影事业、个人生活和她的时尚风格。', 'book_id': 2183837, 'id': 169026, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本在电影界有哪些著名的作品？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12484664, 'answer': '赫本在电影界最为著名的作品是《罗马假日》，她饰演的安妮公主与格利高里派克饰演的记者乔，成为了电影史上的经典角色。', 'book_id': 2183837, 'id': 169027, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '纪梵希对赫本有什么重要的影响？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12484664, 'answer': '纪梵希发现了赫本，并为她量身打造服装，使她的时尚风格成为人们模仿的对象，影响长达十年而不衰。', 'book_id': 2183837, 'id': 169028, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}${'question': '赫本的个人生活是怎样的？', 'source': '豆瓣阅读', 'related_id': 12484664, 'answer': '赫本的个人生活经历了许多挫折，包括芭蕾梦的破碎、父母婚姻的不和谐、初恋的失败、婚姻的失败等。但她仍然相信爱情，并最终获得了幸福。', 'book_id': 2183837, 'id': 169029, 'book_name': '奥黛丽·赫本', 'answer_code': '1010_<id>'}
